台灣奇幻愛情喜劇 金馬獎最佳劇情長片《消失的情人節》討論區

第57屆金馬獎最大贏家 獲11項提名 奪5項大獎
包括最佳劇情長片、最佳導演、最佳原著劇本、最佳剪輯、最佳視覺效果

預告：

在郵局工作的曉淇（李霈瑜 飾）是個超級急性子，她行事俐落、反應敏捷，偏偏愛情卻急不來，活了三十年依然單身。日復日沉悶的工作中，她發現有個慢半拍的寄信男（劉冠廷 飾），不論陰晴也每天到郵局寄一封神秘的信。情人節前夕，憧憬愛情的曉淇終遇上了陽光男搭訕約會，脫單在望。怎料一覺醒來，她期待而久的情人節居然消失了！斷了片的她完全沒有那天的記憶，就連陽光男與「慢世魔王」寄信男也同時失蹤！ 曉淇決意踏上奇幻之程，尋找消失一天的真相，奪回屬於自己的幸福。

幾經波折終於上正場喇 優先場已上，2月25號正式上映

呢套正嘢

岩睇完 反而覺得好普通
小品喜劇黎講幾好睇 但未到贏哂既lv

LM
啱啱睇咗

主題曲MV（由女主角大霈主唱同作詞）：
獲提名第57屆金馬獎最佳原創電影歌曲

導演：陳玉勳

作品包括《熱帶魚》(1994)、《愛情來了》(1997)、《總舖師》(2013)
憑本片獲得金馬獎最佳導演獎

主演

李霈瑜（大霈）

首度擔任女主角即獲提名金馬獎最佳女主角
曾於2019年以旅遊節目《水下三十米》獲第54屆金鐘獎生活風格節目主持人獎

劉冠廷

以電視劇《植劇場－花甲男孩轉大人》拿下第53屆金鐘獎戲劇節目男配角獎，以及電影《陽光普照》奪得第56屆金馬獎最佳男配角獎
近年許多台灣電影都能看到他的蹤影，包括《無聲》、《同學麥娜絲》等等
憑本片提名金馬獎最佳男主角

黑嘉嘉(Joanne Missingham)

臺灣女子職業圍棋選手，圍棋職業七段，世界圍棋女子大賽亞軍
近年開始踏入演藝圈

周群達(Ducan)

活躍在港、台的男演員，前香港滑浪風帆隊的代表，香港奧運滑浪風帆金牌得主李麗珊的表弟。

香港亞洲電影節 映後談重溫

打錯 係Duncan先啱

支持

入場之前冇諗過係奇幻喜劇
係幾好笑
台式愛情喜劇之中小弟幾鍾意52hz i love you

我覺得幾個角色都做得好
李霈瑜唔算好靚女 但呢個角色好吸引

平信5塊

8塊先啱，記錯

周群達個樣同反黑係兩回事

上年年底睇左大霈做得好好

陳導第一套《熱帶魚》就係玩奇幻喜劇，之後到《健忘村》都係，玩奇幻嘢係佢最擅長嘅手法，《消失的情人節》係台式愛情，香港人比較難明白😅

明啊 有d位寫得好抵死tim
只係覺得未去到橫掃金馬獎嘅lv
可能其他幾套太sad太dark？

幾好睇

唔錯，但好似未去到最佳影片level

我都覺得吹大咗 尤其老豆條線都寫得幾虛下 反而孤味冇入圍劇情長片有啲意外 真係寫得好出色

我又覺得老豆條線幾緊扣Lost and Found呢個主題，好襯托到男女主被遺下嘅嗰種孤寂

呢套好睇舊年同期幾套台片差同學麥娜絲未睇 其他睇完都係覺得呢套最好

我都覺得消失的情人節係最好

佢出現後反而令我更一頭霧水 變咗一個旁白去解釋多一日少一日嘅原因 但交代唔到佢對個女嘅重要性 同埋佢演得有啲生硬

咁齣戲本身係愛情片 唔係講親情 佢嘅出現交代到多一日少一日我覺得已經收貨了

52hz i love you